當工程係水泡而入大學的同學仔，開始後悔未？

啱啱過左mid term，應該好多冇數底的同學都溫唔掂，根本冇可能用幾個月去學人地幾年學的野。再加上功課已經難，平時都唔識做，唔好講話要考試。就算身邊有同學仔或者師兄師姐好心想教路，自己都唔知由邊到問起，連自己唔識乜都唔知。

加上課程又長，人地隔離科同學仔玩緊的時候，自己就要上冇credit的lab courses。返part time唔洗諗，有時課程多到連星期六都要返，對比起人地返三四日的時間表（排到星期五或一放假仲可以成日快閃台北）。

想轉科？唔好意思。轉科先要條件係成績唔可以太衰，對住又難又有興趣的科又要成績好？見過有人交十張轉科申請都轉唔到。最可怕係連之後的exchange 同internship 都可能因此冇offer，唔洗defer graduation 算好彩。

true

屌 yr1 engine使撚識數咩 咪又係背下式加減乘除

you deserve it

冇讀過m2咪難囉，加上中學同大學個模式根本唔同

city engine?

已經好撚後悔 個workload 大到仆街

要積分

中同無讀m1/2入引擎,直接仆直

engine不嬲都唔易讀，畢業之後又要做狗，on9先讀

利申: Mech狗

我想由civil轉mech ,civil數太簡單又悶。。。

冇讀phy/m1/m2
想死

有啲人例如city phy math得3 4讀engine 緊係喊晒口，但對我就覺得好簡單

無讀m1m2
maths course A

無心無能力都係儘早轉行
工程係俾狗做

無
但唔想做工程（建造業）

點解工程功課可以同上年有九成唔同

都無得揀啦....

無讀m1m2當水泡讀
一樣爆4 拎dean list
讀唔掂根本個人問題
個timetable reg到返3日照去旅行

利申後悔

engine外國神科嚟，邊會咁易讀得掂

做野仲灰, 讀得差過你既護士、老師全部都搵得多你50%, 薪高穩定. 你就隨時因爲公司downside炒鳩你, 捱到有排都無30k

屌你老母

細電

要識既數phys 應該全engine 最難

屌你dse數學 真係害人不淺
唔教applied math唔教pure math
就算啲人讀左m2
入到engine讀嗰啲engine專科尢其是電科
日日對住堆complex number真係唔知up乜鳩！

想當年a level年代你冇讀applied or pure math又冇返3科a真係冇可能入到engine咁濟

而家呢
中大engine best 19分，唔使讀m2都入到
真係希望嗰班人入到去可以發奮圖強

Year 1 恃住有啲中學底
成日走堂Hea住讀 啲成績都過得去

依家year 2真係難到仆街
上左堂都唔撚識

中大 engine 啦係由a level 年代一向都係咁既咩

出到黎做野你會後悔1萬倍

讀無乜野，
出黎做野先後悔 最後悔係，太遲先後悔

無喎，而家轉行做IT狗，禁下電腦又出一日糧，好爽

比你水泡入到大學仲要呻 知足啲啦

畢業做工程就更加後悔
做Contractor 返六日朝8晚6落地盤吸塵行樓梯流汗比蚊呅
做Consultant 朝九晚十一瘋狂OT畫圖計數
工程界人工每年加得3-5%，通漲都未必有

痕頭髮邊個想做辣喱阿
你點解唔讀mbbs 走去讀n 賤阿？
on99

岩岩OT 完先走

一早後悔 quit u走左

engine yr2最難 反而yr34係咁對表就ok
利伸ME 2:1

ust civil, 讀到跳海

其實讀完工程啲人除左做返工程個行
仲會做咩

有得後悔咩？

水泡得來又係專科仲想點？20分有無其他專科讀到？

如果講搵錢，非建築類engine 可直接砍掉，讀nursing school 好十倍

回到AL年代，各大engine 近七年八載都係水泡多，shitty poly 直頭有一條c，其他全e都有機入到。

巴打去左邊

City engine yr 1 MA1200都要讀Differentiation同vector嗰啲啦下話

屌，好心，數 M2 PHY 無星咪讀 math related 既 major

見到有水泡就衝 = 無知 + 唔自量

利申 : 見到啲沒有最廢只有更廢既 year 1 真係著哂火

Environmental Engine 冇Chem Bio嘅表示
真係唔多想讀

讀到year4想死
啲數唔係數字 玩邏輯呀dllm

真
利伸civil

Complex number好易咋wo
係電既世界 因為行AC power 所以多左電感同電容
你當電阻係睇得到係real part
電容電感係睇唔到但存在 所以係imaginary part
係咪好理解d ，power factor只係電阻對電容電感既比例
的確且確Complex number對整dse冇幫助所以咪唔教

邊科engine 最易讀？

咁AL Pure有D讀EE都未至於third hon

大電

冇讀m2/m1/phy
靠借中同m2數每日係lib溫書 溫到捱過左一年
轉讀CS

點解咁講
解釋下

後悔
而家grad左準備讀nursing master轉行

一定辛苦啲 但唔好因爲咁睇底自己能力
識人冇讀m2讀engine 最後first hon
事在人為 加油

CS workload都唔細喎

agger
利申concentrate optical communication

我都係覺得complex number 姐係多咗x axis 同y axis, 唔係太難理解姐

第一段好認同 有心去搵ta但都唔知問咩好 成個course都唔識 愈多唔識就愈唔想讀
本身唔係話當水泡讀 係對其他冇咩特別興趣 恃住中學數ok諗住入呢科輕鬆啲 仆到year2
有啲想讀番system eng算 當商科讀

Btw BSE la I think

中學數同大學數真係兩回事嚟
識3個fd，一個Core數底ok嘅，hea考DSE攞4，去咗讀engine
另外兩個fd認真温DSE，一個攞4，一個攞3，去咗讀IT
3個fd都冇讀M2
而家入到U，3個都讀到死死下
連最基本嘅limit ，polynomial 嘅d 同in都搞數掂
雖然個學習模式同教學語言都關事 (Engine 個fd英文勉強攞3)
但真係奉勸冇接觸過M2，或者知自己數底唔算好嘅人入到U唔好揀啲 maths-related 嘅科

利申:Core 5* M2 5 ，因為岀路走咗去讀Finance，準備Tran Fin Tech

邊間u

埋土

u bba Finanace?
What is Tran Fin Tech?

CS仲難讀過傳統engine

轉左你後悔死

m2好嘅人都要慢慢操返pure math啲數
更何況無讀m1/2嘅人

poly Fin Tech唔是top up 咩

最慘既係 出到嚟大把闣工等住工程狗去做

人工低 狂OT 返地盤 返六日 放勞工假 等等等等

工程自古空餘恨

又無心學又唔係醒個啲真係

bba撚表示一個禮拜返兩日
利申：預咗乞食

咁又唔好咁冇口德... 科科都有佢難嘅地方嘅.......

頂 我大學math course b+/a range 但自己engg啲科加減乘除炒晒

點解

人生其中一個最後悔嘅決定
就係讀N展

見過讀到yr2都唔太識做普通circuit
但真係未見過有人唔識complex number...

講真 DSE 5**都好 都難保係大學maths course 拎a range
一黎同學全部都好勁，二黎佢地又係咁操PP
所以拎a 既未必真係數學勁，只係考試技巧勁
利申: 大學maths courses 有幾個拎左a ，但係其實好多theorem 都唔完全明
只係操PP 跟住佢咁答

老屎忽文科仔讀poly civil 有興趣既科會拎A +無興趣既拎D+

Complex number - Electrical
ODE/PDE - Fluid
Vector analysis - Machinery
Matrix - Finite element analysis
Prime - Encoding
Multi calculus - Heat transfer, E&B-field
Laplace transform - Control
Fourier transform - signal

唔明我講咩代表你都幾幸福
利申：mech狗真係好慘

想當年考數 有齊你講既 拎D+ 好開心已經

搵到興趣就會有心力讀
大學就係要自主學習架啦
有時間就問多d
係香港既學生先會驚上堂問野
肯問肯學大把教授肯教你

利申:ME仔，轉左去讀BSE master

尤其最後個兩個 上堂睇到一條式成版A4寫滿

剩係唔知prime係咩

頂, 我全部睇得明

fft 真係痴撚線
好彩之後eaxm 都只係對表
考 concept 實仆街

呢度呻既係咪九成都city

Fourier transform 同 Laplace transform 一題一張A4紙

mech都要fft最多咪laplace transform姐下話

好撚記得 我個年就係考concept 我一打開卷心諗

Acoustic and vibration 要fft

我唔係mech 但係個major 要玩imaging 所以要學FFT

畢業左幾年 連D 同 in 都唔記得左點做

後悔到GRAD 埋 SEC-UP

過左大半年已經唔記得, grad果陣應該失埋憶

仲記得當年學d同limit，讀到崩潰

bba 咪又係要識d in 根本冇分別
去人院又話驚乞食
咁不如唔好讀大學啦

冇數底都好過冇physics底
數都勉強有得操
Physics真係唔係一時半刻入到果個世界
可以完全唔撚知做緊咩撚野

利申：冇讀physics m1/m2

ee狗唔好得幾多
complex number: circuit analysis,signal processing
ODE/PDE: E&M入面continuity equation,laplace equation/poisson eqution,d'alembert equation(尤其係predict speed of light),lorentz force嘅計算
vector analysis: e&m maxwell equations同引伸出黎嘅各種計算
matrix: control system(依方面我唔熟)
prime: encoding,encryption
multivariable cal: e&m maxwell equations同引伸出黎嘅各種計算
laplace transform: control, signal processing
fourier transform: DSP
我讀e&m d數多撚到仆街,佢教嘅multivariable cal知識仲多過math dept開畀n展仔科vector calculus

engine仔 for 移民嫁姐

Engine真係咁無前途咩
本身仲諗住讀
而家做it狗算

師傅，淨係你而段野已經睇到我r哂頭。仲點叫我讀engine 科

香港無mech工架
出黎乞食
做bs又嫌你唔係讀bs

好簡潔易明喔

Core 5** M2 5* math o 有獎
上到大學d數都係唔撚識
讀到好撚想死啊

利申 物理乞食撚

你係咩野科高分過nursing
正常8大nursing都高分過普通engine
Poly：4+2 28
Cu: 4+2 29
Hku: best5 24

一心淨係想做研究。。。

巴打咩u???

其實香港教育真係好奇怪，一直都推緊班science底子廢既學生入去讀sci/engine/nursing/allied health
最神奇係公開試math(pure or m2)同phy成績唔錯既都可以連single variable calculus,linear algebra,general phy呢d基本野都handle唔到
比著喺d鄰近國家既理科撚，咁既成績上去係冇可能handle唔到
究竟係香港既science教育出左問題定點？定還是政府根本有意培育d學生讀humanities and social science？
因為我印象中睇過d舊post，有巴打原本讀engine gpa 1點幾，之後轉讀humanities就first hon grad
讀nursing同allied health果班又呻d basic science好難
其實係咪香港人本身適合讀soft skill科多過hard skill科？

出到黎咪又係對住堆表

見到啲無讀M2既人話讀Engine真心擔心佢地

我依加讀緊 GPA 3.88/4.0

但唔知好無轉科好 見到好多人話Mech無岀路

如果要轉既話 轉去邊科Engine好

利申 yr2 mech 絲

其實唔太關事,科工每年收唔少hd asso,佢哋dse 廢都讀到上黎

你都讀到第二年啦 仲問人轉科意見...
係有興趣一早都搵到啦
如果香港講出路，請quit u

UST/埋土BBA咪照要讀math同stat

仲想讀返Engine 啊

其實已經係外國讀緊書 但屋企有事 可能下年要返香港讀
所以先諗緊邊科Engine 會好啲

就係本身鍾意Mech先會讀
驚讀完搵唔到工咋

走左去讀physics
唔後悔不過開始覺得幾難下

PDE先至係終極boss FFT同LT都要行埋一邊

Numerically solve PDE都仲還好，要用analytical method做PDE要寫幾頁符號出來

成條幾本上係無數字，要睇晒IC同BC，combination考法可以有十幾種，成條solution牽涉好多條calculus rules十幾廿個steps諗餐懵計餐懵到最後都係好難啱 個solution係一大堆variables

啱呀 根本科科都難㗎啦
冇料/冇興趣不如唔好讀
一早出黎返工仲好

Engine 輕撚鬆

好撚後悔
話就适可以移民
但讀到好似我咁2nd low 依家連thermal dynamics first law 都寫唔出簡單微積分都要睇返M2書先做到可以點移

講真，如果你真絲同咁高gpa搵工一定好吃香，靚女仲會加分

讀唔掂根本係智力問題

老實講，你講黎講去都係mult cal已經好幸福啦
vector analysis 其實想講傳統力學畫圖，量度支vector長度比例，去搵運動嘅力，計算真係好複雜，冇特定maxwell equation咁解決，考試俾個機械臂或者起重機就要知輸出嘅vector方向力度

依加啲嘢簡單先咁高gpa 遲啲就唔知

真絲

讀工程唔識calculus 又唔惡補下

抵撚死

我唔想second up 留返係香港讀post grad呀
讀嚟讀去都係得A-
永遠有班未上大學已經乜都識晒又日温夜温淨係識考試嘅仆街喺到

Civil計數簡單

一直覺得engine好L難，係神科，唔明點解香港反而算係收得低嗰啲科

我讀建築相關科，AL讀Applied&Pure入U，有一兩科要讀construction tech之類要計數都覺得難

做緊野啦

讀AL Pure&Applied入U，終於知啲數有咩用

物理撚同引擎仔不可同日而語啦
物理太撚多痴線佬，讀工程物理拎A去讀物理撚D course應該都係得B /B-

傻啦，你有咁既成績畢業去發展商/大公司做Trainee都得啦，唔一定要做返mech野
去招聘日問下睇下

好認真講一句事實，engine要過三甚至first hon 唔需要幾勁幾勁 溫下書就搞掂，因為大部分人太廢

邊科engine都係一樣 咁高gpa 轉專科啦！香港地做engine無前途 有得揀及早投身醫護/任何專科好過啦

CS CE各位又點睇

但我無Bio Chem底
專科講緊咩先 Law?

竟然話輕鬆???
咩major先?

用番jupas再揀過唔得 定就算用jupas你都揀唔到其他科

M1M2 有得溫，但phy溫完都唔知up乜鳩

出到去咪又係做到隻狗咁

保安 掃街 洗碗等

除左EE civil bse做得返本行
其他都好難

最緊要入得到 然後無底咪勤力d追 護士呀physio 果d話哂一出黎都有個牌
Law就靠家底人脈 不過再差既law student 咪依然比人感覺係勁過engine grad 個人意見

讀過科introduction to Fiber optical communication

原來都可以佢地玩optical 都要用DSP

痴線

初頭讀electric circuit theory 都好難理解 impedance

但慢慢讀上去power e , 有埋feedback loop 既circuit 開始明明地 d cap inductor 有乜用 同埋知道點解impedance 係咩一回事

移民係易喲呀
但係家下移民愈收愈緊 比以前難好多
你要做consultant 先易考到牌
人工又比人低一截
見到身邊個個人 連i 大都高人工過你
你自己都唔好受
你一個唔好彩跟垃圾project
幫唔到你考牌 又晒你scheme A 果 2年時間
仲要花10幾廿萬讀個master 先話考牌有著數
咁拉上補下法 人地總收入又贏你好多
同埋你consulatant 捱個牌 只會愈做愈多野做 未捱到個牌 身體都已經殘左一半
家下又咁多人有牌 個牌都唔係咁話太值錢
讀書果下又難頂
唔係做client考牌 或入九龍a 就轉行吧啦

Actuarial/ pure maths/phys d數仲難

其實complex number大部分都係exp(-iwt)既form,知道euler formula就知來來去去都係講緊oscillation,個physical meaning就好清楚

physics major覺得EEE既course幾好讀同grade唔錯,有prof講過揀EEE大部分成績唔好,驚太爛grade佢地搵唔到工

幾低層次先會覺得EE power system難
最難唔係machine 咩
我覺得ME Dynamic 同fluid 重難

都唔知幾爽
返學求期計幾條數砌吓嘢打吓又一日
考試鳩考都B range 起跳

讀細電囉 要做到d野出黎
cs mech math ee 工藝 全部識曬

如果讀robotics學kinematics咪一鳩樣

op comm讀乜要DSP 我讀依科係讀waveguide,optical fibre,laser,LED咋wor

Engine之中出路最好係邊一科

現況係civil
想做狗冇尊嚴就揀cs
其他狗也不屌

Thanks
我細佬今年dse
有讀phy&m2
Civil應該啱佢

中中 當年DSE 4C+1 19分 得poly收 依加係3A 做 算係咁 有上莊 住Hall exchange 無咩後悔

19 分 3A

19分讀到咩工程？

第二屆DSE 收得好低 Civil

DSE反映唔到數理同邏輯推理能力，好似俾錯誤訊息啲後生仔就真。好多拎住個5以為自己好醒，故步自封，咪出晒事。

另外，香港啲大學嘅數學課程真係寫得好差。如果中學讀econ嘅學生，但冇讀過數，入門數course最好溝埋econ concept去讀，咁會有效率好多同冇咁悶。

City ?

八大嚟講工程水泡過護士同老師喎 十幾分都入到

poly civil 果陣26 27

讀到就快跳樓
入學2個月個人已經變左好多
又頹又自閉 對生活無晒熱情

如果自己department開數科，針對返自己相近嘅科嚟教，效果的確係會好啲

當年唔夠分揀左engine 讀讀下居然追到first class
但有乜用 係香港根本冇得發圍

咁樣先唔好
ug既課程趨勢係breadth + flexibility
自己dept開math course既話,姐係鎖死班人冇得轉major,一轉就要由頭再讀過
同埋以前香港舊制engineering math係鐘意幾個大topic cram埋做一兩個course咁教,相比下冇美式one topic one course咁好

Circuit design 果範d數唔會玩到好難
不過又有人玩到幾百頁都係搞個noise analysis 計緊數

土木工程

Poly 有一科broad discipline 第二年任揀major 唔計GPA 當年收21 左右 我第一放 CU Engine 好彩無offer

當然要啦
optics都會有spectrum要做分析
frequency spec會有好多嘢睇

見過有人數學Level 4去讀Mechanical Engineering

有咩問題
我數學4讀EE咪一樣爆4

拎5就覺得自己醒?
條友間U都唔好得去邊

Maths 4 冇m2 phy 3 ME first hon路過

讀完黎咪又係乞乞乞食

淨係識用乞唔乞食黎評論任何野既人，通常都係社會入面最底層既一群人

早知聽Z巴講

係專業人士呀
但無job就炒你先 請fresh grad 慳錢好過
人地專業人士起碼真係穩定好多

我覺得係IE

中晒
我而家好後悔讀數，真心on9
我啲中同做工程我諗3年就有30k 啦
雖然同醫生律師冇得比，但以水抱科黎講算好好

考pgde做老師la

3年30k訓醒未, 畢業6,7年考到牌都係啱啱30k咋

今年好似cut咗

IT狗，做左五年野，40k人工，無bonus
好差咩？🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️

其實電子有無連登講到咁差

Fresh grad 都有15-20k

3年後有30-40k

DSE十個有九個都唔知中學同大學嘅落差咁大

第一年讀唔掂就成個大學生涯收皮

咁同科core signal and system/signal processing有乜唔同?

睇optical spectrum嗰陣waveform frequency同wavelength會有個關係（嗰陣做fyp睇過吓proof）
咁提到wavelength你又要考慮埋dispersion, higher-order non-linear effects, crosstalk等等等等...

有好多第一年的科係基礎，肥左就讀唔到之後的科，直接影響打後幾年的學習。

dispersion crosstalk依d又冇話要睇frequency spectrum wor當年,都係一堆數式
waveform frequency就唔知乜黎啦,有冇keyword可以google吓

咁就係要將數式圖像化先要睇spectrum嘛
用dispersion做例子一個pulse過咗個medium佢time domain都會睇到拉長啦因為chromatic dispersion
佢pulse shape改變咗frequency/time都會睇到有chirp

我嗰陣研究four wave mixing為主
講緊2/3個frequency嘅pulse couple咗會有crosstalk produce extra frequencies
frequency spectrum都會睇得好清楚

當年best 5分數above 25
因為興趣簡左工
讀既時候唔覺辛苦
但讀到第四年
先發現讀醫療搵錢好d 搵工又易d
都唔知後悔定唔後悔好

我ug year4個course都係教prove條式咋冇睇咁多野

你依個係ug course?

仲有far field diffraction/dispersion可以approximate做fourier transform等等...
optics真係好深奧
ug course邊會讀得咁深 我都係做fyp先睇到
phd tutor表示其實我都唔係識晒

工程

扮工先黎串啦

我低你一分咪番9a

人地做 ARE 個陣已經 3XK la
FG 入，一年半到兩年已經有

讀工程讀到想死
見住ibba甚至係藥劑一個禮拜at least一日dayoff
日日同fd出去fing吓玩吓又可以join吓啲活動
而eng就冇dayoff一個禮拜3-4份assignment
其實真係好撚想喊

are你估一年後唔洗上返去ar? 再講唔係個個都public project 既are落site一定無30k

無讀過physics，只讀過M1，走左去讀civil。4年來d功課係搵seed對住做，真係唔9識就照抄，mid term 考試死背爛背岩岩合格 依家畢左業年幾，做工程都無行engine

當晒銀時同N賤係水泡科只會辛苦四年

Engine唔係下下俾條式你計炸咩
你識用條式已經夠啦
Prove唔洗睇都得

係呀 一兩年都未完schemeA
Civil要4年scheme
點樣一年半到兩年已經有

ARR 係 scheme A training 一部分

部分啦
有啲直接用條式
有啲要從頭prove

Building service 定 Civil 好？in term of 人工 待遇 地位。

做嘢就係嘅

far field diffraction淨係用黎計條fibre個acceptance angle,其他乜都冇

用snells law計咋喎唔係咩

所以咪唔知佢關FT事

其實optics有個分支叫fourier optics
有興趣可以研究吓

CIVIL

利申 BS仔

點解 你又簡BS？

喺你個 username 果間公司做過

intern同grade4以下果d就算鳩數啦
再姐討論區口說無憑我話自己考齊哂RGE RSE做管理層都仲得tim

無grade 7都唔好串嘴